# Задача по замеру скорости Автомобиля по кадрам

соприкосновение со столбом произошло на расчетной скорости 76,7785 км/ч,

---------------
Как считал. Считал я по трем кадрам по времени между 10:23.03 - 10:23.05 при просмотре 24к/с.
За размеры брал габариты машины, считал по внешним краям передних колес (судя по данным в сети ширина Соляриса 1700мм)
Между кадрами ..03 - ..04 (Назову t1) машина прошла примерно 88,864 см (0,88864 м) 
Между кадрами ..04 - ..05 (Назову t2) произошло столкновение (значит "торможение"). Машина за это время прошла 54,091 см (0,54091 м)
Теперь простая формула скорости.
Vt1 = 0,88864 м / (1/24 с) = 21,32736 (м/с) = 76,7785 км/ч  - это "мгновенная скорость" машины пока еще до удара.
Vt2 = 0,54091 м / (1/24 с) = 12,98184 (м/с) = 46,73462 км/ч  - это "мгновенная скорость" машины во время удара.

Cредняя скорость при ударе между временем ..03 - ..05 вышла тоже больше 55км/ч (76,7785 + 46,73462)/2 = 61.75656 км/ч.

---------------
UPD2:
Итоговая формула вообще банально простая.
t(с) = Смотрим два кадра (знаем скорость записи камеры), например 30 к/с (1/30 с) или 60к/с (1/60с) в зависимости от оборудования.
S(м) = Смотрим пройденную дистанцию между двумя кадрами. 
И просто считаем.
V(м/с) = S/t . А скорость в метрах в секунду любой телефон может пересчитать в км/ч 

---------------
Из этих же данных можно посчитать примерное ускорение и высчитать примерную перегрузку на автомобиль в единицах G.